{
    "question": "Paman ali pergi kesemarang naik bis. kata bergaris bawah disamping yang benar adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kesemarang itu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang seharusnya ke Semarang</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-daya-tarik-nonfiksi-kecuali-a-kelogisan-a-819",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. daya tarik nonfiksi kecuali...\r\na. Kelogisan argumen\r\nb. Kelengkapan data\r\nc. Tema atau amanat\r\nd. a,b,c benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. a,b,c benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-benda-benda-berikut-yang-merupakan-campuran-adalah-a-air-179",
            "question": "Diantara benda-benda Berikut yang merupakan campuran adalah    a air garam minuman kopi kawat tembaga \r\nb air teh air garam gula pasir \r\nc air teh kapur tulis air garam \r\nd air air garam minuman kopi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. air teh air garam gula pasir</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B air teh air garam gula pasir </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-teks-berikut-1-sejak-terjadinya-bencana-gempa-bumi-dan-848",
            "question": "Bacalah teks berikut! (1) sejak terjadinya bencana gempa bumi dan gelombang tsunami itu sering kali bencana tersebut dijadikan sarana untuk memungut uang dari masyarakat. (2) banyak organisasi atau kelompok orang tak bertanggung jawab meminta sumbangan untuk korban bencana tersebut. (3) mereka beroperasi di atas bus kota, lampu merah, dan pinggir-pinggir jalan lainnya yang mengatasnamakan dinas sosial. (4) oleh karena itu, masyarakat harus berhati-hati terhadap ulah oknum tersebut. (5) kami organisasi sosial peduli kasih tidak pernah meminta sumbangan dengan cara-cara seperti itu. kalimat bujukan atau imbauan pada teks tersebut ditandai oleh nomor \u2026. * 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalimat imbauan pada teks tsb terdapat pada kalimat nomor 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-anda-hebat-991245-adalah-ok-jawab-pasti-bisa-dah-751",
            "question": "Jika anda hebat 9\u00d79+12+45 adalah ok jawab pasti bisa dah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>9 \u00d7 9 + 12 + 45</p><p>= 81 + 12 + 45</p><p>= <strong><u>1</u></strong><strong><u>3</u></strong><strong><u>8</u></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9\u00d79+12+45</p><p>= 81+12+45</p><p>= 93+45</p><p>= 138 </p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>h</em></strong> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-penggalan-novel-berikut-dengan-saksamamatanya-masih-tamp-879",
            "question": "Bacalah penggalan novel berikut dengan saksama.matanya masih tampak sembap karena semalan tidak tidur. garis kesedihan di wajahnya masih tampak jelas. wajahnya menyimpan beban teramat berat karena peristiwa itu. direbahkan badannya di sofa sambil mencoba memejamkanmata. mencoba tidur di dekat kotak koran. seandainya mas oji ku larang pergi, tentu tidak seperti ini jadinya, pikirnya.latar tempat penggalan novel tersebut adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di ruang tamu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna penggalan novel tersebut terdapat kalimat \"direbahkannya badannya di sofa sambil mencoba memejamkan mata\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-yang-tepat-untuk-melengkapi-pantun-di-bawah-ini-adalahbur-898",
            "question": "Kalimat yang tepat untuk melengkapi pantun di bawah ini adalahburung dara burung merpatiterbang tinggi di kejar kejar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalo kamu pengen mati</p><p>tinggal bunuh diri :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-samsak-180",
            "question": "Arti samsak.................................\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karung berisi pasir (sebagai pelindung terhadap tembakan)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa jadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karung berisi pasir sebagai perlindungan terhadap tembakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-teks-ini-memuat-informasi-tentang-cara-membuat-merawatmemel-217",
            "question": "28. Teks ini memuat informasi tentang cara    membuat, merawat/memelihara tumbuhan\r\ntanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan.\r\nJudul yang tepat untuk itu adalah ....\r\nA Teknik Menanam Sayuran Sistem Hydroponik\r\nB. Menjadi Petani yang Sukses\r\nC. Tanaman Tanpa Tanah\r\nD. Tanaman Tidak Butuh Tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>JAWABAN</h3><p>Judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>A. Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik</strong></p><p><em><strong></strong></em></p><h3>PENJELASAN</h3><p>Teks tersebut berisikan informasi mengenai cara membuat, merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan. Merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah dapat dilakukan dengan teknik hidroponik. Maka, judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik (A)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tersebutlah-di-sebuah-perkampunganterdapat-sebuah-keluarga-yang-665",
            "question": "Tersebutlah di sebuah perkampungan,terdapat sebuah keluarga yang sangat miskin.ketika itu,tampak seorang anak menangis ibunga sedang duduk di depan tungku dengan matanya yang berlinang.cuplikan drama tersebut dinamakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengenalan situasi pada awal cerita </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-kerjakan-soal-soal-berikut-1-apa-pengertian-teks-eksplanasi-118",
            "question": "C. Kerjakan soal-soal berikut!    1. Apa pengertian teks eksplanasi?\r\n2. Bagaimana struktur teks eksplanasi?\r\n3. Apa saja langkah-langkah menulis teks\r\neksplanasi?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teks Eksplanasi adalah teks yang menjelaskan hubungan mengenai peristiwa/proses terjadinya sesuatu.</p><p></p><p>Struktur Teks Eksplanasi:</p><p>1. Pernyataan Umum</p><p>Berisi pernyataan umum tentang suatu peristiwa/kejadian yang akan dijelaskan proses terjadi/terbentuknya.</p><p>2. Urutan Sebab-Akibat</p><p>Berisi rincian/urutan penjelasan proses terjadinya suatu peristiwa/kejadian yang dipaparkan secara urut</p><p>3. Interpretasi</p><p>Berisi tentang simpulan/pernyataan tentang topik peristiwa/proses yang telah dijelaskan pada paragraf sebelumnya.</p><p></p><p>Langkah-langkah menulis teks eksplanasi :</p><p>1. Menentukan kejadian atau fenomena yang akan dijelaskan.</p><p>2. Mencari informasi tentang kejadian atau fenomena yang akan dijelaskan</p><p>3. Mulai menulis dengan membuat kerangka</p><p>4. Mengembangkan kerangka menjadi teks utuh</p><p>5. Mengedit atau merevisi teks eksplanasi yang telah dikembangkan dari kerangka.</p><p></p><p>Ciri-ciri teks eksplanasi :</p><p>1. Informasi yang dimuat berdasarkan fakta (faktual).\n</p><p>2. Hal yang dibahas yaitu suatu fenomena yang bersifat keilmuan atau berhubungan dengan ilmu pengetahuan.\n</p><p>3. Sifatnya informatif dan tidak berusaha memengaruhi pembaca untuk percaya terhadap hal yang dibahas.\n</p><p>4. Menggunakan kata penanda urutan.\n</p><p>5. Fokus pada hal umum (generik), bukan partisipan manusia. Contoh: tsunami, banjir, gempa bumi, hujan, dan lainnya.</p><p></p><p>Kaidah kebahasaan teks eksplanasi :</p><p>1. Menggunakan kalimat pasif\n</p><p>2. Menggunakan konjungsi kasual dan waktu\n</p><p>3. Terdapat istilah ilmiah\n</p><p>4. Menggunakan kata kerja material dan rasional\n</p><p>5. Bersifat informatif</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}